新機 安裝Windows 10 搵唔到隻M2 SSD

哩到係條list
我係BIOS見佢認到隻SSD 但係去到USB windows 10 手指就見佢唔到得隻hd
已經unplug左隻hd
希望大家幫幫手

（客觀分析）形勢大好

巴打多謝你幫手
但Default已經開左 我都試過轉UEFI 結果都係一樣 無出現到

其實BIOS認到 但windows手指就搵唔到

情況就係咁 希望快d解決到

有幾多條M2槽？

2條 不過第2係SATA黎

唔緊要 我先膠 多謝巴打有心

插咗第2條試未?

又 M2 又SATA?
正常應該兩條M2槽
底版說明書應該有講邊條係for 裝windows前用（好似係）

有SATA嘅M.2

我望好似上面果條先係Turbo M.2 Gen3 x4

係咪要driver呀

你啱阿巴打
我係裝上面

乜都未裝，又唔係裝舊win，使乜理Driver
最主要係睇塊板認唔認到

掹晒啲ssd hhd,淨係齋裝m.2試吓

已經係啦 巴打

If you want to do a clean install of Windows on the SX8200, do that (do not fear about your Windows licence it shall be automatically reused):
- Download the last release (1803) of Windows 10: Runt it and choose to create an USB pen (you will need an empty pen with at least 8GB).
- Shutdown and power off.
- Unplug all disks except the SX8200 drive where you want to install Windows (to be certain that all required partitions [boot loader, OS and backup partitions] will be created on it).
- Plug the USB flash drive in one USB2.0 port on the back panel (those below the PS/2 port).
- Power on and enter in Bios Setup (keep pressed during the pc start), press , confirm, set "SETTINGS \ Advanced \ Windows OS Configuration \ Windows 8.1/ 10 WHQL Support"="Enabled" (set automatically boot mode at UEFI), press and confirm.
- PC should reboot and begin Windows install. Select "Custom" as installation type. If there is already partitions on the SX8200 drive, select each of them then select "Delete". When all partitions are deleted, select the unallocated space and click "Next" (not "New", only "Next"). Because there is no partition on the drive and PC was booted into UEFI mode, Windows should (re)initialize the drive as GPT then begin the installation.
- After the installation, wait the Windows updates end.
Good courage,

有睇過哩個post 但係我無哩個settings

BIOS確定係最新版本？

MEMORY個位見唔見有?

無 Search都無

唔係 我可以試下update

Update再試

早兩日上Microsoft 到整 無理由掛

唔好插USB 3.0

隻Windows 手指係插係2.0

巴打
更新完 一樣

咁用左第二條M2 頭睇下見唔見到

From Google
The solution that I got to work is as follows:
Disable CSM / UEFI
Enable Secure Boot
Now the installer can access the NVME SSD
Format the drive
Restart the machine
Enable CSM / UEFI
Disable Secure Boot
Proceed to installer and now Windows will allow you to install to the NVME SSD drive

so9sad

唔該巴打先
我disable左CSM 好似就要用UEFI
Secure Boot用左之後 個windows installer都搵唔到
定係我裝落HD到先 再入到Windows format佢

參考下 如果裝到落HDD可以試下裝左先 格式化隻SSD試下

我試過...
試下先掹走個HDD, 得番一個SSD佢就裝到

XPG垃圾黎 我早兩日都開左POST
遲下你就會BIOS認唔到SSD
換過第二隻喇

自膠無睇清楚, 原來樓主連M2都見唔到
Win10好多問題, 我試過裝到一半就fail結果要買過隻SSD, 但明明無壞

你整隻USB果時有無FORMAT做"GPT PARTITION SCHEME FOR UEFI"

好 thanks

唔係掛

唔肯定 用佢果個Microsoft tools整
但裝到WINDOWS 係HD

我個post仲有其他苦主
真心你換撚左佢算喇 依隻垃圾愈用愈嬲
有時會因為bios認唔到ssd就開唔到機 把撚

我SEARCH裝去M.2要用GPT + UEFI

當然要理 On9
有時認唔到要入Driver個Inf
P牌果然係P牌

咁樣係乜情況

咁要點入手阿巴打

我可以整過隻 但而家好似Windows 都認唔到

官網下載nvme個driver 用7Zip解壓
成個File Copy落USB
揀HDD個頁有掣可以入Driver
揀File入面個inf檔就得
(例如 XXXX_nvme_driver\win10\driver.inf)

或者可以試下全部SATA唔插
之前我試過SATA有條channel撞 插第二個SATA位就解決咗

唔好意思巴打 我真係未試過dl哩種driver
官網係指邊樣既官網 google NVME driver好多唔關事既野
我都有淨插M2都唔得

真係估唔到會咁 咁多人推

其實會唔會係隻SSD已經係壞 無理由入到Windows都認唔到架

試下可唔可以建立磁碟分割區

應該壞咗 試吓搵保養囉

就係佢搵唔到有位係未建立

第一日就壞唔係咁黑阿

巴打見到你咁 我都有啲驚 新機都係8200pro 過幾日到

ADATA M2 SSD本身都唔係好 , 係唔知點解連登仔係咁吹奏佢啫 . 我自己玩過Samsung Crucial SanDisk Intel M2 SSD都好好哋 （ Intel + AMD平台）, 試過淨係一次手痕買咗ADATA M2 唔夠三日就壞鬼咗

而家係唔夠一日 仲要係一開機就咁

你搞笑？
冇Driver塊板點會認到

希望你無事

其實上面嗰班話M2要Driver嘅人係咪未聽過Standard NVme Controller ? 人話嚟講即係Windows預設通用嘅M2 driver .

巴打試左插第二條M.2未？如果試左都唔得 應該都係壞SSD多

依個問題我之前都有 一樣係認唔到隻m.2 以為driver問題 夾左driver落win7到都係認唔到
再之後係msdn down左個win10一樣唔得
最後係用legacy+uefi 再係SATA mode set AHCI 同埋係Microsoft 到down隻最新win10 pro 之後就認到

我就係無

但我已經係裝最新既win10 pro都係認唔到
Anyway thanks for ur help

我同你bios一樣 同埋都係msi板 bios一樣認到 但win10認唔到隻m.2 再睇下bios個到 我改完黎之後裝到

正解：拔左你隻hdd就會認到

冇理由架，我隻8200 pro 都係faroll 到買，都裝到window

AHCI MODE?
你隻SSD行NVME?
利申9up

推呢個

已經係 都唔得

我隻壞SSD同你disk management畫面一樣
我覺得有可能係

壞
換過隻啦

我啱啱入BIOS reset time default
legacy+uefi同SATA mode AHCI 入返windows都係無認到

咁應該點set 唔該巴打

希望唔係 如果係咁 真係好失望

我都唔知
我係咁既方向估
你google search AHCI mode 已經自動出win10
可能呢樣嘢出事

唔知關唔關事
因為我無用NVME SSD（無錢換）

你隊咗落第二部機度認到隻嘢
但磁碟管理入面唔見有
就已經知係壞

sata hdd 同ssd 有無睇過說明書
有d會撞左位 就算bios 認到 都load唔到
我試過一次

同一部機嚟 我係裝左落HD 睇下格唔格式化到

你用第二部機試插或者買個NVME外置盒插
如果讀到就係老母板setting問題
如果讀唔到就死ssd

MSI B450M 好似無哩個問題 說明書無講 裝M2有乜要留意

巴打 有你既道理
多謝你既幫忙

如果無第2部機試
都係攞去代理檢查下啦

亦有可能係你宜家部機個M.2 slot觸點有問題
Detect到有野插但係讀唔到盤？
有無用過ssd讀盤程式識別/初始化隻ssd？

亦都有機會唔係死而係出廠問題(firmware)

早兩個月都仲係好平410 512GB

我用1150 cheap板，費時加
用緊條拆機EVO 850咋

而家加好似返價啦，ssd同ram一齊加喎，cpu又話缺貨，唔知仲以為大陸又限制稀土出口

題外話搭post問下
如果自組NAS既話用Intel atom定Xeon E3L好？

無

無 有無Software推介等我試下

早幾日幫fd砌左部機
同你一樣ssd底板
咩事都無

雖然都仲係解決唔到
但係好多謝你地所有巴打既幫忙
起碼唔係無方向 多謝你地
祝你地身體健康好人一世平安

BIOS有無話點set

按Populate仲有error添

7/24/365長開就atom，電費問題

個網站寫既mass production tool唔知m.2啱唔啱用

Atom vs E3-1220L v3
idle tdp好似差唔多

其實呢個係顯示咗你部電腦係可以同SSD controller溝通到 , 但係Controller就冇傳回NAND正確嘅資訊 , 即係Controller同NAND嘅溝通有問題 .

你覺得問題唔大咪用Xeon，我自己其實都唔太鍾意atom

點fix先係問題
我之前兩條EVO850有一條拆完之後變成樓主咁

1220L v3就13W TDP
不過個base clock低到on99同得2C4T
Atom就8C8T都可以好低TDP(20W左右）
不過無Smart Cache
我都係唔太鍾意Atom，覺得Atom搵笨

入disk management睇格唔格式化到

直頭無顯示

之前試過幫人砌一部機都係直接裝唔到Windows落m.2
都係用有windows既HD入disk management格式化再用鏡像copy入去
不過記得好似係samsung既m.2
你呢隻經常砌都未試過咁樣既情況

唯有用返D老套方法拔左佢再插試下
似接觸不良D fd

我已經試過 我再試 會唔會有乜特別要做

Thanks巴打既經驗

照計都冇乜特別要做
好似屌閪咁岩feel插入就得
不如你索性影埋你插落塊板邊度
雖然都得果一兩個位插
見塊板好似都幾多人話detect唔到m.2

唔只MSI
我見ASUS果邊B450都有人有問題

其實我之前都試過，你考慮下換 usb port，唔好用前面果堆，用後面果 D ... 最好用 usb 2.0 果 D port。

底板官網

做人要有信仰
用過msi 之後再用asus 番唔到轉頭

淘你老母

試過 我MSI Z板update完就認到

我試過插埋下面果條M.2情況係一樣

唔好淘啦

你意思隻Windows 手指？如果係 已經係
同埋係入到windows都認唔到

update BIOS我已經最新

windows 裝落 HDD 先再用 macrium reflect clone 落隻 m2 試下，睇下個軟件認唔認到隻 m2, 唔得嘅話隻 m2 應該壞左

按「Shift」＋「F10」組合鍵開啟「cmd 」。
用輸入「diskpart 」。

輸入「List disk」

輸入「select disk (入返SSD號碼)」

輸入「clean」洗咗佢

輸入「convert gpt」

關閉「cmd」同「重新啟動電腦」

有咩error係到講 祝你好運👍🏻

認唔到

thanks巴打 但應該無用 因為Disk Management都認唔到

應該你唔好彩抽到壞ssd

試咁多都唔得
惟有考慮下m2
或者m2插槽
有時啲野新都可以壞既

真係咁唔好彩
如果我買多隻*** 970 EVO PLUS試下 好無 哩隻應該無伏啦掛

試左了 換槽了

呢隻冇咩問題 我都用緊

呢個動作係裝windows 選drive 時按
用diskpart來認ssd

唔好意思 誤會左

做到第二步已經唔得

已經係gpt
select disk 0
clean
convert gpt
exit
exit
之後可以裝win未

Disk 0應該係隻HDD嚟 所以入到去Windows 都認唔到 就覺得係SSD壞

皮已收

唔該熊貓巴

有無開fast boot

select disk 0 出咗咩？

可能哩part晶片組有事既話
乜槽都無用
班條m2黎試就無乜可能
借人部機
插條m2去試下
應該係最快方法
祝你好運

我覺得如果仲係頭七， 最好都係換 970 EVO Plus, 我就係人辦。
俾你參考下：

多謝巴打既嘗試 不過應該唔係SSD嚟

係BIOS搵唔到

聽完你地意見 我應該會

特登買多隻一插970 EVO PLUS無事 即刻認到
多謝大家幫忙 隻ADATA

有問題果隻依加點?

換 我對佢無信心架啦

見到你咗我都即刻加錢轉咗970 evo plus

咁

B key 咪m.2 sata囉

我都解決唔到, 同代理換左幾次都係咁
轉用三叔了

Update bios 有冇幫助

我自己用WD M.2
未用過ADATA
受教了

合理

真係上左堂

希望之前一早見到你咁講

我都前幾日買左....好在揀samsung...

大家都錯曬方向， 你隻USB load入win10個格式錯左

認真答你，我都買咗同你應該同款嘅SSD。

個症狀會係以下情況：

當見唔到SSD，熄咗部電腦佢，等五六分鐘左右，然後開機，就會入到Windows見到SSD.

然後見到SSD，就算你喺Windows入邊正規重新開機定係手動用機箱用重新開機制，就會連入BIOS都見唔到SSD

到最後我解決嘅方法，打算去保養換一條新嘅。
保養亦都換咗條比我。但係兩個星期先有。

再上返部電腦，都係出現同樣問題，我同樣用同一個型號去Google search都有唔少人都有需求問題。

以上上面任何測試，我分別試過用唔同平台

包括唔同牌子底板，唔同m.2 slot位。

都出現同樣情況。

如果樓豬有解決方法 update post話我知。

Btw 我唔會再貪平買依隻牌子。

唉 仆街了
琴日先買左8200

係咪8200唔啱用黎做boot drive

悠二交代左好似係

唔係咁禍不單行掛
今日返到屋企 部機又開唔到
如果BIOS 認到 但BOOT UP DRIVE又無佢
用win10手指又搵到佢 DISK 1

咁樣係乜意思
係咪個Windows 炒左咁簡單定係其實塊MSI 壞

點樣入唔到WINDOWS先?
認就應該唔係硬件問題啦
SET返BOOT PRIORITY未?

無野boot 直入BIOS
BOOT PRIORITY就係無左隻SSD
正常係咪應該有SYSTEM野係Disk 1
而家好似無左

UEFI BOOT?
BIOS HDD 模式轉左UEFI未?

同埋你裝機之前唔係用來做系統HDD 蚊左先
我見你BOOT 緊MSR

係 轉左 係過左二日又唔得

有冇試更新BIOS?
新底板應該有ONLINE 自動UPDATE
你更新一次

裝到落SSD後已經格式化左

最新

裝左落去SSD 之後格式化?
你有冇留意個BOOT DRIVER 係唔係去左HDD 到但你格式化左BOOT DRIVER

你重新行一次UEFI 裝機
但裝機之前蚊哂D 冇用既HDD 先
只留隻SSD 係到

其實認到隻SSD架 Disk 1就係

但係無左boot

你冇重要野就刪除哂佢
重新來過

以我睇到就係BOOT DRIVER 應該係去左driver0 到
但你格式化左
因為正常BOOT DRIVER 會放左係第一隻HDD 到

隻SSD一認到既時候 已經係Disk1 我可以重裝
不過而家一次過格式化晒先？

係
有冇TG 留個TG 廢事係咁睇POST

有阿 唔該巴打

Del撚到齊齊整整unallocated space 一隻過先裝

淨係插裝winds既m2 其他拔晒佢～

agger

塊版認到同個windows認到好似兩回事

Sor9 打錯
Windows認到先啱

懶得追post 樓主可否講下咩環境？

利申 因為呢個post 而買左970 evo plus 😢

連登仔電腦知識係咁上下

完全access唔到裡面，連格式化都做唔到似壞左多D

借問聲 裝WINDOWS 洗唔洗 1024K 對齊 (定總之係1024既倍數 就已經夠?)

你想問分割幾多做系統硬碟？

唔洗

Thanks

換左*** 法奧話係壞

加錢一換一？